港台：台灣修改居留定居法 有內地出生港人稱移民台灣遇困難

台灣當局去年修改《港澳居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》，有當地移民公司表示，在大陸出生的港人申請自此陸續出現問題，形容是對港人移民政策上加辣。

港人袁先生與大陸出世的太太，前年申請投資移民台灣，在台北居住超過一年半。原本住滿一年便可以申請身份證，但去年9月開始，當局一直要求他們補交證明文件，現時仍未有審批結果，感覺被刁難。袁太表示，自己於97年之前已移居香港，若當局表明限制大陸出生的港人申請移民，便不會抱著希望繼續等。

寶島移民公司負責人張湘玲表示，港人投資移民台灣需要有實體店舖經營，並且僱用至少兩名台灣人，3年估計要花過百萬港幣，跟以往3年投資額不到港幣10萬元相差甚遠。另外，當局又修改《居留定居許可辦法》，在大陸出生的港人申請陸續出現問題。至於年紀較大、學歷低的港人，近期成功申請的機會亦非常低。

台灣香港協會理事長桑普認為，台灣對大陸出生的港人移民申請設限制是過硬的標準。陸委會和移民署均否認有收緊移民政策，但陸委會回覆本台查詢時稱，去年修例後，凡是背景涉及大陸的港人，申請居留或定居都必須經過跨部會的聯合審查，加強安全查核。移民署則表示，對港澳居民的申請採取開放及支持態度，並會依照相關法規審查。

有咩問題？

做得好

【环球时报综合报道】在大陆出生的港人近日被爆申请定居台湾陆续出现问题。

据香港《东方日报》2日报道，台湾有移民公司透露，民进党当局去年修改“香港澳门居民进入台湾地区及居留定居许可办法”，在大陆出生的港人申请移居当地出现困难。有协助港人移民的机构更称，即使已赴台投资移民居住满一年的港人，仍无法获得定居许可。香港电台报道了港人袁先生与在大陆出生的太太的遭遇：他们2019年申请投资移民台湾，在台北居住超过一年半，原本住满一年便可申请身份证，但自去年9月开始，台当局一直要求他们补交证明文件，现在仍未有审批结果，感觉被刁难。袁太太说，她1997年之前已移居香港，若台湾当局表明限制大陆出生的港人申请移民，便不会抱着希望继续等。

宝岛移民公司负责人张湘玲称，港人投资移民台湾需要有实体店铺经营，并雇用至少两名台湾人，3年估计要花费超过百万港元，比以往3年投资额不到10万港元的要求高了不少。另外，台当局又修改“居留定居许可办法”，使在大陆出生的港人申请陆续出现问题；至于年纪较大、学历低的港人，近期成功申请的机会也非常低。“台湾香港协会”理事长桑普甚至认为，台湾对大陆出生的港人移民申请设限制是“过硬的标准”。

台湾陆委会回应称，根据台“内政部”去年8月修正完成的“居留定居许可办法”，凡具有大陆因素的港人，如原为大陆人、现任或曾任大陆党政军者，申请赴台居留或定居时均须经跨部会联合审查，“以加强安全查核，维护当地安全”。台“移民署”称，若审查时发现申请人原为大陆人士，现在或曾在大陆行政、军事、党务或其他公务机构或具政治性的机关、团体任职，或在港澳投资的机构或新闻媒体等的身份有“国安疑虑”，申请个案会由相关部门讨论，并提供审查意见。台媒提到，去年8月修法后陆委会解释称，“此举是为了防范大陆人民利用转换为港澳居民身份赴台定居，对台湾社会进行渗透、统战、骚扰，甚或从事间谍行为等”。(杨伟民)

小英媽媽

向華強都過到啦

你講緊台灣收緊政策定係點先？台灣收緊政策當然無問題啦

當過差同公職都要加強審查就最好

過咗?

有錢佬點同

ON撚9 一定會有傻鳩出黎梁天琦
不撚如放哂14億過去算數

支那出世唔係支那豬係咩
香港冇辦法趕支那豬走但係台灣佬有辦法

篇報導擺明眼紅台灣政府唔俾班蝗入境啦

大陸出世就應該付出自己所有令國家更加富強，完全唔應該有移民嘅念頭，中國人係世界上最高等民族，世界第二大經濟體，全民小康，做乜要去做二等公民？

台灣角度冇問題。仲係德政
不過對於大陸出世嘅香港手足。會小一個選擇。或者係難啲

係。sorry 懶打字。

中國生世單程證落香港，台灣懷疑你係共諜有咩問題？

梁天琦點算

正常
大多數藍絲同中華膠
當年受唔住共產黨游水落香港
而家屌你老味話共產黨好

Good job

BAN左啦

有乜問題
要怪就怪你係低等支那種

但港台篇報導講到收緊政策好負面喎

人哋上年投資移民，所有文件都係你哋經過審查，最後批人哋

人哋按照你所有條件做好晒，臨門一腳你話唔俾個身分證人哋

連登仔竟然覺得咁樣做係公道

打手

原來老馮嘅

投資移民真係買身分證㗎
全世界都係咁，包括你去美國丶歐洲

響審批呢個申請時，申請人所有野已經係做過vetting，冇問題你先會放佢入嚟丶批張居留證俾佢

大灣區唔好咩
點解要去台灣
漢奸走狗

支那人無一個係無辜

香港電台都唔只一次鬧過台灣政府阻止港人移民架啦

https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1519073-20200406.htm在台灣，經濟部投資審議委員會上月初修改港澳人士投資移民的審批條件，加上新型肺炎疫情封關，令部分申請人移民進度延誤。

https://news.rthk.hk/rthk/ch/component/k2/1519104-20200406.htm在收緊移民條件和新型肺炎疫情夾擊下，有港人的申請審批進度受延誤，失去預算。

所以好多國家都封左投資移民呢條路囉

支那人學乜人去台灣呢個國家

Good

冇問題嘅
但係響你落閘之前，你批咗人哋過嚟丶審核過人哋背景冇問題，人哋過嚟又按你要求做咗投資，你就唔應該再依人哋背景，就話唔批張身分證俾人

緊係未...ban 撚咗

絕對唔會係做正經野架啦，做妓女、販毒、收集情報…你估佢地唔會做唔出？

係果邊黃左梗係買張機票返黎香港，好似陳同佳咁，有柒婆照住就唔駛去台灣受審

邊有？

而家rthk就係屌台灣政府收緊規定唔俾大陸背景既人移民台灣喎

話佢有黑社會背景
Reject咗喇

咁你支那出世, 冇辦法喎

我唔准你咁講天琦哥同冠聰仔

要分開

如果你話呢一刻申請過嚟做投資移民，你收緊咗，完全冇問題；因為你係有權去隨時更改申請嘅新門檻

只係文中嘅嗰對夫婦，前年響未有新規矩之前，已通過當時審查丶批晒佢嘅申請；人哋又真係乖乖地按你嘅投資移民條件去做果盤生意，最後你就用人哋嘅出生地去唔批人哋嘅身分證

咁係講唔通

咁當日人哋申請投資移民嘅時候，你又批人哋過嚟？

有乜所謂
全世界不嬲血統論架喇

五毛帶風向?你邊隻屎眼睇到過到?

係呀係呀。
續簽證
申請永居
申請入籍
全部自動波唔使審批
得未？

暫時居留

有殺錯冇放過

幾時有講批？移民不嬲都係要申請啦，你估好似香港咁懶懶閒由得大陸放Ｄ人過黎咩

而家就係唔撚比你呀
吹呀？
屌你老母死番大灣區啦

人地過唔到
唔好提啦

幾時有講批？移民不嬲都係果邊政府有最終決定權啦，你估好似香港咁懶懶閒由得大陸放Ｄ人過黎咩

如果講血統論
唔怪之得大家都係中國人

你個全世界應該得中國
我未見過西方國家會睇一個人咩種族而唔比國藉佢

利申:我覺得台灣要保護自己做法可以理解

講抗爭革命
港韭血統仲衰過支那人血統
最好所有逃生門要限定比狗咬過先上到船

做得好 寧緊勿鬆

人哋咪就係申請你嘅投資移民計劃囉
你係批咗人哋投資移民計劃，人哋按照你投資移民計劃嘅規矩去做嘢，你就唔批張身分證俾人

連登仔真係好好笑
成日就話要講規矩，人哋跟足規矩去做
台灣政府反手，仲可以都係講到係正確
總之台灣政府永遠絕對正確

on9仔一名, blocked

打咩野飛機
唔係香港出世
入台證幾廿年到依家都係要申請個幾月先會批架啦

有咩問題

中國自己玩爛中港分界關人鳩事咩
唔係港澳關係法，本身台灣就係當你中國人

香港可以用投資移民係因為香港人身份
人地唔認香港人呢個身份，你點做投資移民呀
你話點解無啦啦唔批，你就問下中國點解搞到中港不分啦

97走難冇永久身份證？

非常好

咁咪應該懲罰支那囉
而唔係走去懲罰已經俾你審查過丶又按照你規則去玩嘅一個申請人

喺台灣眼中，香港咪係支那囉
無計架喎
台灣仲認香港人呢個身份真係好比面d有抗爭嘅人
如果唔係，真係一鳩ban哂香港人都得

好事，真金不怕紅爐火

內地出生有殺錯無放過就啱

或者咁講，有被迫害證據就得
梁天琦呢類就收硬

如果台灣因為「政治正確」，真係當香港人係中國人，咁咪係佢自己顯得自己唔文明囉

中國人香港人澳門人台灣人，枱面枱底全世界都知點分㗎喇

又到返轉咁講，美國永遠嘅一中政策將中國台灣擺埋一齊，你自己台灣人又服咩

明明香港警察批咗良民證㗎喎

報導事實話有人延誤=鬧

每次呢D post都loop天琦做乜鳩
佢已經出咗名，有曬CV，邊度都會收佢

其實大陸出世，申請入台證都已經唔一定會批，咁多年黎都係咁，講到好出奇咁

有兩種解法

第一種就真係批咗良民證出嚟，正常乾乾淨淨

第二種就係批咗良民證出嚟，但係良民證上面其實係會有寫到呢個人有冇犯d乜嘢記錄，而呢張證上又真係有啲記錄出現咗

仲有一種
大家都係一家人 唔洗分得咁細

支那畜最中意嘅「特別通道」就係為左呢類

咩內地出生港人？大陸哩買身分證就香港人呀？

你咁比唔太正確
因為香港人有分中國出世同香港出世
喺事實出中國出世既人真係中國人
因為所謂嘅一國兩制所以先比中國人變香港人
但係一國兩制係台灣眼中已經無左
所以淨係分中國人同香港人都不為過
你係中國出世就應該跟中國人投資到台灣嘅手續

感覺被刁難

人地有權咁做架喎

跟以往3年投資額不到港幣10萬元相差甚遠
屌 乜以前一年3萬HKD就移到民?

身份證由97後已經亂批
特衰已經批左千幾萬本

呢D都叫事實？審批不嬲都要時間架啦，你估真係好似香港咁日日150個咩？

邊到過到？
大灣區永遠居留證？

for大陸人梗係冇問題

冇啦，咪亂up

內地出生港人？
會唔會太矛盾

真

無錯 台灣係好執着出生地
佢只係歷史關係先分開計
要怪就怪共產黨

支那狗bye

心在台灣身在港?

擺明要鬧台灣政府呀嗎，唔作故仔點得啊？唔係既話環球時報都唔會轉載啦

乜撚嘢叫內地出生港人
支那人就支那人啦
扮乜春香港人呀

你問返港台囉，篇報導佢地寫既

當然，仲會要審查
台灣對收呢類政治難民嚴過西方好多
入嚟嘅幾個中國政治難民都係靠娶台妹

香港當過差一定要即批啦！！

入境後告叛國罪同反人道罪然後秘密處決。

所以下一步，一定係唔承認廁所板嘅地位

不嬲都係六球台幣，係記者老作想屈台灣政府

我記得係400萬台幣要開公司請台灣人

Banned wor

根本咁先岩
英加如果唔西人，姐係只係想吸錢

清岩岩落來？

我想去台灣
但我係學歷低的港人

不過而家唔洗分中國同香港了，不如禁撚曬香港同澳門佢啦，大把香港人去台灣做間諜啦

連登都大把R字頭啦

英國而家做緊啦，申請bno visa會問申請人係咪做過政府部門/媒體/執法機構，係既就審耐d

自我申報
應該睇埋佢係邊度出世

台灣做得好

其實申請得BNO Visa代表英國本身係有資料

台灣大撚曬
台灣屙屎連登仔都叫好
係咁

大陸老婆應該直接reject

擺明搵藉口屌台灣政府啦，世界各國審批移民申請，年紀大、學歷低不嬲難批架喎

唔好去台灣lo，有咩大不了

內地出生點解唔叫大陸人

好快就武統去咩台灣傻仔黎

支那出世去台灣讀master係咪都唔使諗

就係要武統先至要去台灣

佢係呢場運動嘅精神領袖，你話呢？

單單呢樣已經閘左好多毅進仔，劍指3萬成員

因為台灣查出香港警謊向新記向氏發出良民證，
香港警謊本身已經無公信力，宜家自毀埋制度同尊嚴，唔怪得連頭目都要拍片自慰自high。

只係卡住喺中國出生，而唔關盤生意本身？

其實當時人可以考慮搵律師告上行政法院噃

再早啲擺定期存款就得，唔使做生意。